​Infra and http service


**Контекст**

Мониторинг веб приложения. В данной момент приложение работает на отдельном сервере и направлено через Yandex Cloud балансировщик.

Само приложение запускает в dоскег контейнере.

Требуется мониторинг сервера (нагрузка ЦПУ, памяти, нагрузка I/O, свободное место), самого веб приложения(время отклика, доступность),

dоскег контейнера(запущена ли служба docker, запущен ли контейнер, нагрузка потребляемая контейнером),

мониторинг самого сервера мониторинга, те же параметры + мониторинг служб самого мониторинга (Prometheus, node_exporter,alertmanager ,Grafana ).

Нужны alert's сконфигурированные  в ansible роле prometheus сервера.

Так же требуется сбор логов с арр серверов с помощью стека Grafana-Loki-Promtail

**Решение**



Мониторинг будет реализован с помощью раскатывания ansibe ролей в виде сервисов.


- На стороне сервера приложения установлен node_exporter,docker
- На стороне сервера мониторинга установлен Prometheus, node_exporter,blackbox exporter, alertmanager ,alertmanager-bot,Grafana, Docker, Gitlab-runner
- Prometheus server собирает метрики с  node_exporter, blackbox exporter, и App  приложения 
- node_exporter  используется  для сбора заданных метрик с  сервера
- Grafana используется для  визуализации метрик на читабельных дашбордах
- blackbox exporter  используется для веб  проверок приложения и веб сервисов мониторинга
- alertmanager  используется для контроля алертов и пересылка их в alertmanager-bot
- alertmanager-bot используется для отправки сообщений в  телеграмм бот бля оповещения 
- Loki обеспечивает централизованный сбор логов
- Promtail собирает и агрегирует логи приложений на сервер Loki 



**Последствия**

В случае обнаружения alert будет послано сообщение в телеграмм канал для оперативного оповещения команды.

Что позволит в свою очередь обеспечить оперативное реагирование на проблемы и их устранения, так же обеспечив более стабильную работу сервиса
